<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<page xmlns="http://www.xwiki.org">
    <id/>
    <fullName/>
    <wiki>xwiki</wiki>
    <space/>
    <name>WebHome</name>
    <title>Choerodon猪齿鱼 | 开源企业级数字化服务平台</title>
    <parent/>
    <parentId/>
    <version>1.1</version>
    <author>XWiki.Admin</author>
    <translations/>
    <syntax>xwiki/2.1</syntax>
    <language></language>
    <majorVersion>1</majorVersion>
    <minorVersion>1</minorVersion>
    <hidden>false</hidden>
    <creator>XWiki.Admin</creator>
    <modifier>XWiki.Admin</modifier>
    <comment></comment>
    <content>== **Choerodon是什么?** ==

        Choerodon猪齿鱼是一个开源企业服务平台，基于Kubernetes的容器编排和管理能力，整合DevOps工具链、微服务和移动应用框架，来帮助企业实现敏捷化的应用交付和自动化的运营管理，并提供IoT、支付、数据、智能洞察、企业应用市场等业务组件，来帮助企业聚焦于业务，加速数字化转型。

        [[image:ChoerodonConfig.ChoerodonDemo@uu.jpg]]

        ==   ==

        == **为什么要使用Choerodon？** ==

        Choerodon采用DevOps的原则和流程来管理软件的开发和运维，可以有效提高软件交付的质量（比如，提高可用性，提高变更成功率，减少故障，等等），加快产品推向市场（比如，缩短开发周期时间和更高的部署频率），并且提高组织的有效性（比如，将时间花在价值增加活动中，减少浪费，同时交付更多的价值至客户手中），最后有效地帮助企业或者组织提升IT效能。

        ▌**拥抱开源技术，建立开放研发体系**

        开源PaaS平台，融合微服务、DevOps和容器，方便团队使用开源技术搭建业务系统，降低企业创新门槛。

        ▌**实现持续交付，提升团队研发效能**

        完整的DevOps工具链，敏捷的项目管理，帮助团队提高组织有效性，提高交付质量，加速产品推向市场。

        ▌**借助容器技术，提高系统的健壮性**

        采用容器技术，融合私有云和公有云，保障系统的高可用性和延展性，确保系统稳定高效的服务能力。


        == **产品服务与功能** ==

        Choerodon是包含知识管理、敏捷管理、开发流水线、部署流水线、测试管理、运营管理和快速应用开发平台。

        [[image:ChoerodonConfig.ChoerodonDemo@zz.jpg]]

        **知识管理**

        项目团队的知识管理工具，支持在线编辑，记录产品创意，用户需求和系统设计。

        **敏捷管理**

        通过故事地图来梳理需求，管理史诗、故事、任务、缺陷，利用待办事项工作台来规划冲刺，并使用看板来可视化工作冲刺执行，通过报表追踪项目进展，识别交付的风险与瓶颈。

        **开发流水线**

        结合Gitlab管理代码、分支和版本，利用持续集成流水线快速反馈问题，缩短应用开发周期，提高代码质量。

        **部署流水线**

        借助部署流水线方便地管理各种使用Choerodon开发部署的应用服务，包括应用启停、状态监控，以及应用对应的版本控制、容器管理等，同时还包括应用涉及到的各种资源管理，例如网络、域名、数据库服务、缓存服务等，实现多环境和一键部署，及时反馈应用在目标环境的状态。

        **测试管理**

        包括测试用例管理、计划、执行、分析，与敏捷管理紧密衔接，更好地管理测试与缺陷，提高测试灵活性、效率和质量。

        **运营管理**

        通过对目标环境和容器的编排调度管理，网络、路由和存储的管理，基础设施到应用的全堆栈监控管理，应用状态的探针监测管理，360度及时反馈应用及相关状态，实现主动式服务。

        **快速应用开发平台**

        Choerodon不仅是DevOps全链路管理支撑平台，更是一个低代码(low code)应用开发平台。通过图形化配置和丰富的企业特性，来构建MVC架构的单体应用和微服务架构的分布式应用。通过应用市场，团队还可以将应用共享给其他项目或者组织使用。


        == **完整的企业数字化转型解决方案** ==

        软件研发类项目，往往包含产品立项、需求你分析、应用设计，以及开发、测试、持续部署与发布、生产运维等。Choerodon猪齿鱼提供一整套完整的IT研发解决方案，涵盖研发过程的各个阶段，有效帮助团队提高研发效能。

        [[image:ChoerodonConfig.ChoerodonDemo@22.jpg]]

        **▌拥抱开源技术，帮助企业建立开放的技术体系**

        Choerodon猪齿鱼基于微服务、DevOps和容器等开源技术打造，同时作为开源的PaaS平台，它同样支持企业方便地使用开源技术，搭建自身的业务系统，例如微服务、容器、Java、Web等。

        **▌缩短交付时间和提升交付质量**

        Choerodon采用DevOps的原则和敏捷模型来管理软件的开发和运维，可以有效提高软件交付的质量，加快产品推向市场，并且提高组织的有效性，有效地帮助企业或者组织提升IT效能。

        **▌提高应用系统的健壮性和稳定性**

        Choerodon借助容器技术，将企业专有云和公有云基础设施平滑地融合在一起，使混合云平台具有了良好的扩展性和延伸性，以及在发生任何部分损坏或宕机时执行自修复的快速响应能力，确保应用系统具有提供稳定高效服务的能力。

        **▌加速企业信息化系统的实施和落地**

        Choerodon提供一套基于Spring Cloud的微服务开发架构，开发人员可以利用它快速开发和部署软件系统，不需要关注一些通用性功能和模块， 例如权限、用户、角色，以及菜单、标准UI样式等，而是将注意力放到业务开发上，从而加速企业信息化系统的实施和落地。

        **▌降低企业创新门槛和成本**

        通过Choerodon猪齿鱼平台，企业可以搭建自己的PaaS平台，直接借助Choerodon的敏捷管理、DevOps工具链和微服务开发框架等快速地将创意转化成产品，免去企业自己研究、搭建的成本，从而更加高效地管理研发，让软件交付更加规范化。


        == **产品服务与功能** ==

        Choerodon是将服务和应用构建在Kubernetes上，后端服务使用Spring Boot开发，前端使用React开发。Choerodon分为两类环境，即应用PaaS环境和产品PaaS环境，应用PaaS环境为主要软件开发区，包括应用构建、敏捷管理、开发管理和持续发布管理等核心功能；产品PaaS环境主要软件运行区，包括测试环境、用户集成测试环境、正式环境等，用户可以根据自身需求定义。以下是对**Choerodon核心服务和功能**的说明：

        **▌产品立项**

        产品立项是启动产品研发的第一个阶段，最核心的工作是要确定产品的定位，包括目标用户、用户需要、产品名称、产品类型、关键优点、主要竞品、主要不同，以及相关成本投入、团队建设等。此时，可以使用Choerodon猪齿鱼的知识管理功能，方便的记录产品立项阶段的各种输出文档。

        **▌需求分析**

        针对产品立项中的要求（例如用户需要、关键优点）进行需求分析，做好用户访谈等。此时，可以使用Choerodon猪齿鱼的知识管理功能，方便的记录需求分析的各种输出文档。

        **▌应用设计**

        在应用设计阶段，将设计应用蓝图，构建整体系统架构和指定分阶段实施计划等。此时，可以使用Choerodon猪齿鱼的知识管理功能，方便地记录应用设计阶段的各种输出文档。

        ▌**开发**

        在项目进入开发阶段，主要进行代码开发、单元测试、分支管理和版本控制等。Choerodon的开发流水线采用Gitlab CI作为持续集成工具，团队可以进行代码托管、分支管理、版本控制，有效简化应用开发、缩短应用生命周期，快速迭代。

        ▌**测试**

        在测试过程中，团队需要进行测试用例管理、测试计划和执行，以及测试分析等。Choerodon的测试管理为用户提供敏捷化的持续测试工具，包括测试用例管理、测试循环、测试分析等，可以有效地提高软件测试的效率和质量，提高测试的灵活性和可视化水平。

        **▌持续部署与发布**

        持续部署与发布是采用自动化的手段，持续地发布可部署的系统版本，并能够实现方便自动地将系统版本部署到目标环境中。此过程可以借助Choerodon猪齿鱼的部署流水线，方便地管理各种使用Choerodon开发部署的应用服务和资源，包括一键部署、应用启停、状态监控，以及应容器管理等。

        ▌**生产运维**

        在生产运维阶段要对系统进行监控，可以借助Choerndon的运营管理服务，其提供一整套完整的运营管理工具，在软件交付生产的各个环节建立数据收集和度量，监控主要包含开发类指标、服务器日志、应用系统日志和微服务调用链等信息；同时，提供各种分析报告，帮助用户优化IT资源配置。

        ▌**项目管理**

        项目管理贯穿整个产品研发周期，敏捷管理提供一套完整的敏捷模型解决方案。团队可以借助敏捷管理管理用户故事、任务、缺陷、发布计划和冲刺，通过看板可视化冲刺执行，结合敏捷报告监控冲刺的燃尽图、累计流图等，帮助团队有效的提高交付效率和质量。


        == **案 例** ==

        他们正在使用Choerodon猪齿鱼提高企业信息化系统对市场和需求反应的敏捷度。

        [[image:ChoerodonConfig.ChoerodonDemo@640.jpg||height="52" width="238"]][[image:ChoerodonConfig.ChoerodonDemo@2.jpg||height="63" width="253"]][[image:ChoerodonConfig.ChoerodonDemo@3.jpg||height="75" width="234"]][[image:ChoerodonConfig.ChoerodonDemo@4.jpg||height="58" width="160"]]

        ==   ==

        == **Choerodon猪齿鱼开源社区** ==

        Choerodon猪齿鱼开源社区致力于促进Choerodon猪齿鱼平台的创新与应用。社区专注于Choerodon猪齿鱼的产品迭代，提供分享和交流的平台，来帮助开发人员更好地了解和应用Choerodon猪齿鱼，使企业能够更快构建出色的产品，最终实现敏捷化的应用交付和自动化的运营管理。


        -▼-


        大家可以通过以下社区途径了解猪齿鱼的最新动态、产品特性，以及参与社区贡献：


        官网：http:~/~/choerodon.io

        论坛：http:~/~/forum.choerodon.io

        Github：https:~/~/github.com/choerodon

        微信公众号：Choerodon猪齿鱼

        微博公众号：Choerodon猪齿鱼


        欢迎加入Choerodon猪齿鱼社区，共同为企业数字化服务打造一个开放的生态平台。

        [[image:ChoerodonConfig.ChoerodonDemo@333.jpg]]</content>
</page>